[{
        "question": "ফারিহা 680 mm-Hg চাপে ফুটন্ত বিশুদ্ধ পানিতে একটি থার্মোমিটার পারদ প্রান্ত অনেকক্ষণ ডুবিয়ে রেখে দেখল তাপমাত্রা 98.5°C. প্রাপ্ত প্রাঠের শতকরা ত্রুটির হার-",
        "choice1": "0.5%",
        "choice2": "1.5%",
        "choice3": "0.1%",
        "choice4": "0.015%",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "একটি পাতের দৈর্ঘ্য (5±0.1) cm এবং প্রস্থ (2±0.01) cm হলে ক্ষেত্রফল কত?",
        "choice1": "10±0.251 cm²",
        "choice2": "10±0.21 cm²",
        "choice3": "10.251 cm²",
        "choice4": "10 cm²",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "একটি স্লাইড ক্যালিপার্স এর প্রধান স্কেলের ক্ষুদ্র এক ঘরের মান 1mm এবং বার্নিয়ার স্কেলের 40 ঘর প্রধান স্কেলের 39 ঘরের সমান। ভার্নিয়ার ধ্রুবক কত?  ",
        "choice1": "2.5 mm",
        "choice2": "0.002 mm",
        "choice3": "0.25 mm",
        "choice4": "0.025 mm",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "একটি গোলকের আয়তন নির্ণয় করতে গিয়ে ব্যাসার্ধ পরিমাপ এ 2% ত্রুটি হলো। আয়তনের শতকরা ত্রুটি কত?",
        "choice1": "3%",
        "choice2": "0.6%",
        "choice3": "6%",
        "choice4": "2%",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "গোলীয় তলের বক্রতার ব্যাসার্ধের সূত্র কোনটি?",
        "choice1": "R=6h/d²+h/2",
        "choice2": "R=d²/6h+h/2",
        "choice3": "R=d²/6h+2/h",
        "choice4": "R=h/d²+h/2",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "চূড়ান্ত মান হলো-",
        "choice1": "x=x̅±e",
        "choice2": "x=x̅+e",
        "choice3": "x=x̅×e",
        "choice4": "x=x̅-e",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "নিচের কোনটি ঠিক?",
        "choice1": "∆x=[a(∆p/p)+b(∆q/q)+c(∆r/r)]x",
        "choice2": "∆x/x=a(∆p/p)+b(∆q/q)+c(∆r/r)",
        "choice3": "∆xₙ₌xₙ-x̅",
        "choice4": "সবগুলো ",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "একটি গোলকের পরিমাপ্য ব্যাসার্ধ (5.3±0.2) cm হলে তার পৃষ্ঠের ক্ষেত্রফল এর শতকরা ত্রুটি এর মান কত?",
        "choice1": "0.07%",
        "choice2": "0.075%",
        "choice3": "0.7%",
        "choice4": ".057%",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "একটি রাশির প্রকৃত মান x এবং পরিমাপকৃত মান y হলে রাশিটির শতকরা ত্রুটির হার কত হবে? ",
        "choice1": "(y-x/y)×100%",
        "choice2": "(y-x/x)×100%",
        "choice3": "(x-y/x)×100%",
        "choice4": "(x-y/y)×100%",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "মৌলিক একক কয়টি?",
        "choice1": "৬ টি",
        "choice2": "৭ টি",
        "choice3": "৫ টি",
        "choice4": "৮ টি",
        "answer": "2"
    }
]